hku MSc Audiology

想知有冇人今年會報2020 intake？

或者有冇人成功入讀 可以分享下?

help pish

我都好想報

你本身undergrad讀咩

Linguistics

終於有人開po 嚟緊諗住報 唔知難唔難入

Same same

唉 我打定輸數搵工

屌解啊!? 報咗先囉!

報左先啦，你地依家讀緊書定點？

Grad咗了

下年6月grad 垃圾degree

你地會唔會apply外國master

好貴，不過易收好多

拎到牌都值嘅 最驚係易入難出 舊錢都冇埋

有冇諗住報speech therapy?

香港讀speech 其實仲有冇得撈 唔知行情
我都係想讀allied health 咋

有，只要你肯做小朋友

點解小朋友需求特別大
香港邊間speech 會容易啲收 我仲要係澳洲degree 冇hon

PolyU Edu年年都開呀 CU都有2020entry
其實政府都揼本落小學同幼稚園嘅
呢幾年都搵到食嘅照計
不過你點解唔喺澳洲讀埋？

早幾年啲人已經開始話飽和 同pharmacy差唔多咁差
喺澳洲讀書cultural barrier 好大
之前讀過其他allied health 讀得好差要switch course陰影面積好大

外國都唔容易啊
利申睇過美國嗰啲

澳紐應該容易啲入 淨係睇gpa interview都好似冇
難唔難讀就唔知

會唔會報hku 2020個intake??

屌 仆政政苦岩岩PUMP左8億去speech therapy service
今年好景過pharmacy好多

我會報呀 知唔知幾時可以開始apply
淨係見到deadline

全部都比hku undergrad霸哂

Ching 你咩background
今年會報audiology？

啱呀 master成日比人歧視
所以其實audiology 好在係一定要讀master degree

我早兩日打去問過 佢話11月頭或中application 會開

出面有個po話每兩年先收得8個人
如果係都幾癲搵定其他master都得

屌 真心想知點先入到

除左audiology 仲諗住會報啲咩

讀唔起
幾百人爭8個位
私人 NGO starting 又得果30k左右
speech 分分鐘出路仲好

唉 點解要個牌都咁難

真心灰:(

美國嗰啲audiology course唔易係講緊bachelor 成績要好好定係english proficiency要求好高

因為我係2019 speech intake 但drop out
發現speech master係想大家係大灣區就業多

因為placement要係大灣區做 所以你知？

你要讀master 首先要考個試 叫GRE
淨係英文嗰部份已經讀到想死 要背好撚多生字
灰到你分開一set20個vocabs 可以有17粒字都唔識嘅 啲字難到根本美國人都唔會日常生活用到
加上呢類型program似medical school咁 In general就係難入

聽到要另外考試已經灰
其實audiology 係咪主要係學assessments
學點比instructions多
定係要同client 吹水show empathy 好弱

係
除此之外佢個employment rate同埋graduation rate 好鬼
分分鐘NGO stands for 大灣區 employment

咁你依家轉左讀邊科

咁灰
但ST而家需求唔會追上pt ot 咩
一間機構一請就請哂三種t 咁

成個ppt都係 ⼤灣區 ⼤灣區 ⼤灣區 ⼤灣區

但點解master drop out rate咁高
難過bachelor?

好嘔心btw我見到佢話中文dse要4
讀master仲要睇dse架咩 我中文2左

Interview已經有用普通話
因為辛苦 佢drop out我諗都有1/3人
個timetable sem 1已經好多野做

我覺得分分鐘唔收FG.....

你試過報唔收？

識人讀緊 佢話係chur到仆街

我依家final year姐 但係我諗咁專嘅野 又淨係得8個位 我覺得可能會有啲有相關經驗嘅黎報 我地FG白紙一張未必夠打

audiology 好難講工作經驗
有工作經驗嗰陣又會話你個degree唔知幾多年前

真心難搵到相關工作經驗

你地諗住搵咩人寫reference letters
我見到差唔多全部master programs都要

prof掛 雖然都唔會有科係都audiology有好直接關係

啱呀 linguistics嘅prof 可能有audiology 或者speech background

audi 本身收好多speech undergrad
其他科唔知易唔易入

但speech 同audi 唔係完全兩個範疇嚟架咩

咁我地爭條毛咩

hku個degree 係speech and hearing sciences, 聽覺科學嗰邊內容教得唔算好多，但都叫佔啲 credit要考吓試

利申：ST

不過audi近年嘅收生係點我都冇好留意，可能有啲改變呢

speech冇得移民
audiology有

research assistant
聾協嗰啲聾人中心

點解speech冇得移民 但audiology可以

讀speech 係咪要精通個語言先得
如果喺外國讀 英文唔係first language 係咪冇可能讀得到？

澳美加嗰啲另一個system, 要考過晒啲試(仲難過讀過個DEGREE),仲要你要用英文approach
香港讀係讀中文, 要知道speech therapy係language specific
嗰啲咩skilled migration唔會當你個degree係因為唔會pass到工會

aud 9成半嘢同語言冇關
你做aural rehab 嗰啲可能會有但其實用返唔同materials就得

早年btw移民星加坡得, 而家唔知

做articulation case好難做到native 咁嘅正確發音
同細路玩啲用字又唔會識要好多時間pick up
好簡單,教1 element 入玩具, 廣東話講 '入', 英文點講?

不過外面audio 人工低好多
香港audio 算professional grade
其他PT OT RT 算diploma grade

所以香港audio 相對ptotrt 人工高好多
但去到外國加基本上同其他Allied health 同grade
人工會有落差

你對呢speech同audiology 呢兩個field都好熟悉如果我喺外國讀audiology 會唔會好大機會喺aural rehab因為語言問題卡關

係咪意味住aud 難讀過pt ot rt好多

外國指邊度先
一定冇speech咁大影響

應該澳洲

好貴喎

生活費應該平過英國啦
我依家都喺澳洲讀緊 final year
讀緊health-related嘅 但唔係專業 所以應該要讀個master最近先發現有audiology呢一科 有啲興趣

未必喎，英國學費平好多，澳洲allied health好似要成59萬港紙？
但我覺得你最重要係check個profession係咪其他國家equivalent
因為speech嘅話英國同澳美加唔同
除非你剩係想留喺aus

係 學費要50幾萬 不過生活費我覺得唔算太誇張 可能因為澳洲好悶 冇英國咁多娛樂
澳洲嘅audiology 個課程通常淨係做250hrs placment 就可以畢業 但之後要做一年嘢under supervision 之後先係registered audiologist (好似係)
好驚讀完因為唔係citizen 冇人肯請註冊唔到
英國讀allied health好似成日都有呢個問題 唔請留學生

英國啱啱有新政策2021年開始grad student可以留2年搵工，以往得半年

澳洲有個graduate visa 可以留2-4年

都好, 澳洲人工應該高啲

下年二月去UQ讀 audiology

Same 本身讀health science，現家報咗澳洲audiology

我都係health science 你係咪general嗰隻

係呀general嗰隻所以黎緊會去UQ讀aud, 呢科可能冇咩international 學生

health science 係咪一定乞食 唔係走投無路都唔會搵master
點解會揀aud嚟讀 知唔知行情係點
如果少international student 驚用僅有嘅英文生存唔到

呢科係澳洲應搵工唔大問題，可以移埋民
我都驚呀所以想睇下有冇人都會去嗰邊讀
你諗好報邊間未呀，我知有d Uni 例如UQ過兩日就截報名

我下年mid-year 先畢業 所以係2021 entry
我想搵啲排名差啲嘅學校 flinders uni 嘅ielts要求都係6.5 with no band less than 6
所以其實audi 要用到嘅communication skills 係咪相對少 主要都係同client講instructions 同埋解釋assessment results
btw 知唔知大約要幾多cwa 或者gpa先收

我報嘅時候佢比較睇重有冇讀過相關subj例如anatomy,physiology, psycho, stat 同埋ielts 要有四個 7中曬以上要求，GPA唔好低過3太多應該都ok，不過間間學校唔同

不過如果你喺澳洲讀過bachelor 應該可以exempt ielts
我見好多allied health 嘅master都係收得30個左右 頂盡都係50
所以應該好少留學生 香港人更加少
讀完aud 係咪一定要留喺澳洲做一年intern
先可以喺澳洲或者香港註冊

成個香港得1xx個聽力學家
hku每兩年一届收7-8個，超級少數有fd grad做緊但問佢佢又話唔覺得難讀，最緊要physics wave concept清同埋要記好多bio野囉（耳仔面部）
出去private做一排個個都狗衝政府/HA(max 10皮....大）

個program會有250個鐘clinical placement, 做完就已經註冊到，唔洗再留澳洲做一年intern 但香港好似要做夠300個鐘先得

因為我見到Audiology Australia 寫
“After completing their studies, Audiology Australia members undertake a one-year clinical internship.”
“Once the clinical internship has been successfully completed new members of Audiology Australia become an Accredited Audiologist.”

唔知係咪accredited 有咩唔同

又係喎可能睇僱主，如果要求full membership 就要做夠一年intern
不過如果要自己搵intern, 好難下喎

個association 好似有internship program？
我主要都係擔心呢個問題 兩頭唔到岸
不過pharmacy或者某啲allied health都要畢業後做一年嘢先得
我身邊好似冇咩人搵唔到嘢做 應該ok嘅

其實所謂嘅internship 好似只要有 accredited audiologist嘅supervision 就得
btw 知唔知有冇澳洲aud 嘅tg group

我都想知呀 不過呢個圈子咁應該比較難搵
私底下tg傾會唔會好d